<resources>
    <string name="app_name">Вязание с нуля</string>
    <string name="L1_1">Конец нитки нужно положить на указательный палец левой руки, потом провести ее под средний палец и дальше на безымянный сверху и снова вниз, под мизинец. Так следует держать нить для того, чтобы она была всегда ровно натянутой, а если нить ровно натянута, то и петельки будут одинаковыми. Прочитав это описание, сложно понять, как правильно это сделать. Поэтому на рисунке можно посмотреть, как следует протянуть нить:</string>
    <string name="L1_2">После того, как Вы таким образом протянули нитку, нужно повернуть руку ладонью к себе. Прижимаете конец нити большим и средним пальцами, и немного приподнимаете вверх указательный палец. Сверяем с рисунком, правильно ли мы сделали:</string>
    <string name="L1_3">Крючок держат примерно так, как если бы Вы держали ручку или карандаш, но так, чтобы большой и указательный пальцы лежали на плоской части крючка. Это нужно для того, чтобы крючок не вращался в руке во время вязания. Не на всех крючках есть плоская часть, поэтому для начинающих легче будет использовать именно такой крючок. Но если такого нет, то ничего страшного, научитесь и обычным.\n</string>
    <string name="L1_4">Головка крючка должна быть немного повернута к Вам. Средний палец разместите на крючке чуть ближе к головке. Теперь сверим с картинкой, правильно ли мы держим крючок:</string>
    <string name="L1_5">Вы можете сказать, что положение среднего пальца неудобно, но со временем Вы перестанете это замечать, зато палец будет придерживать новые петельки. Главное не напрягать руку и свободно держать крючок. Тогда Вы не будете уставать от вязания и узор будет получаться красивый и пышный, а не слишком плотный и стянутый.</string>
    <string name="L2_1">Чтобы связать цепочку из воздушных петель, нужно положить крючок под нитку, затем движением кисти руки на себя делаем ею полный оборот на 360°. Наш крючок окажется снова в начальном положении, только нитка на нем будет скрещенной:</string>
    <string name="L2_3">Затягиваем полученную петлю, чтобы она была не сильно большой, но чтоб через нее можно было протянуть следубщую петлю. Это мы получили начальную петлю. Это рабочая петля. по-другому ее называют скользящая петля, при наборе петель ее не считают.\n</string>
    <string name="L2_4">Потом просто подхватываем головкой крючка нитку и протягиваем ее в начальную петлю. получится первая петля нашего вязания. Все остальные петли вяжем по тому же принципу, протягивая нить в предыдущую петлю:</string>
    <string name="L2_5">При вязании цепочки из воздушных петель нужно стараться, чтоб все петельки были одинакового размера, тогда Ваша цепочка получится ровной и красивой:</string>
    <string name="L2_2">Придерживаем большим пальцем левой руки то место, где перекрестилась нитка, подхватываем нитку снизу и протягиваем ее в образовавшуюся петлю:</string>
    <string name="L2_6">Следует учитывать, что при дальнейшем вязании петелька, которая на крючке, не учитывается. То есть она не входит в общее количество петель нашей цепочки или узора. Это просто ведущая петля, через которую протягиваются следующие. Запомните это, чтобы не было путаницы с расчетом петель при вязании какого-нибудь узора в будущем.\n</string>
    <string name="L2_7">В схемах узоров воздушные петли обозначаются вот таким значком: О Сокращение в описаниях: В.П.</string>
    <string name="L3_1">Полустолбик без накида - настолько мелкая вязка, что ее практически не используют, для создания целого полотна. Основная область ее применения - формирование края изделия. Также полустолбик без накида позволяет соединить последнюю петлю круга с первой, при вязании по кругу. Именно поэтому в некоторых инсткукция полустолбик без накида также называют соединительная петля, а в схемах вязания обозначают значком ∩ . С его помощью можно соединять детали одного изделия, или декорировать изделие. В основе полустолбика без накида лежит все так же цепочка воздушных петель. В инструкциях полустолбик без накида обозначается как ПБН или СС.\n</string>
    <string name="L3_2">Для соединения круга провяжите его последнюю петлю, вставьте крючок в воздушную петлю в начале круга, накиньте на него нить и протяните новую петлю через две имеющиеся.\n</string>
    <string name="L3_3">Чтобы закончить вязание соединительным столбиком нужно крючок ввести в петлю цепочки, захватить нить и протянуть ее через петлю цепочки и петлю на крючке. (рис.1-3):</string>
    <string name="L3_4">Полустолбик с накидом, в отличие от своего младшего собрата, можно использовать для создания целого полотна. Вязка получается плотной и с мелким орнаментом.\n</string>
    <string name="L3_5">Свяжите цепочки воздушных петель нужной длинны ПЛЮС ОДНА. Чтобы провязать первый ряд, накиньте нить на крючок и движением от себя вставьте его в третью петлю.</string>
    <string name="L3_6">Захватите крючком рабочую нить и аккуратно протяните ее через петлю. На крючке получится три петли. Снова накиньте нить на крючок.</string>
    <string name="L3_7">Протяните нить через все три петли на крючке, после чего на нем останется одна петля. Полустолбик с накидом готов.</string>
    <string name="L3_8">В схемах полустолбик с накидом обозначается значком I или T. В описаниях - полуст.с/н или пссн.</string>
    <string name="L4_1">Столбик без накида - это базовый элемент в вязании крючком и часто встречается в выполнении различных изделий. Такая вязка получается довольно плотной структуры и мало растягивается. \n</string>
    <string name="L4_2">Сначала рассмотрим поближе нашу цепочку из воздушных петель. Каждая петелька состоит из трех частей. Повернем цепочку в горизонтальное положение, так как при вязании она будет находиться именно в таком положении. Мы видим, что петельки состоят из верхней части нитки, нижней и задней. Это хорошо заметно на рисунке:</string>
    <string name="L4_3">Начиная вязать первый ряд, нужно вводить крючок под две части нити, верхнюю и заднюю. Если же Вы будете вводить его только под верхнюю часть, то край получится неаккуратным и вытянутым.\n</string>
    <string name="L4_4">Итак, возьмем нашу цепочку из воздушных петель так, чтобы ее начало лежало в руке горизонтально, а конец находился внизу:</string>
    <string name="L4_5">Теперь нужно ввести крючок в третью от него петлю, без учета той петли, которая находится на крючке:</string>
    <string name="L4_6">Подхватываем крючком нить и протягиваем ее в петлю. Теперь у нас на крючке две петли:</string>
    <string name="L4_7">Снова подхватываем нитку крючком и протягиваем ее одновременно через эти две петли:</string>
    <string name="L4_8">На крючке получится одна петля. Вот мы и связали первый столбик без накида:</string>
    <string name="L4_9">Далее вводим крючок в следующую петлю и проделываем те же манипуляции. И так до конца ряда. В результате мы получим ряд, состоящий из столбиков без накида.\n</string>
    <string name="L4_10">В инструкциях столбик без накида обозначается сокращением СБН или ст.б/н. \n</string>
    <string name="L4_11">В схемах вязания cтолбик без накида обозначается значком + или ×.</string>
    <string name="L5_1">Столбик с одним накидом - также основной элемент вязания. В инструкция столбик с накидом обозначается сокращением ССН, а в схемах - значком †. \n</string>
    <string name="L5_2">Свяжите цепочку воздушных петель нужной длинны плюс две добавочных петли подъема. Чтобы провязать первый ряд, накиньте нить на крючок и движением от себя вставьте крючок во четвертую петлю от крючка.</string>
    <string name="L5_3">Захватите крючком рабочую нить и аккуратно протяните ее через петлю - на крючке получится три петли. Накиньте нить на крючок снова и протяните ее сквозь первые две петли на крючке.</string>
    <string name="L5_4">Снова накиньте нить на крючок и протяните ее через две оставшиеся петли - на крючке останется одна петля. Столбик с накидом готов.</string>
    <string name="L5_5">Столбик с двумя накидами (сокращенно - С2Н, обозначается значком‡) – это очень высокая петля. В начале вязания столбика с 2-мя накидами используется 4 ВП подъема , которые обычно считаются первым столбиком.\n</string>
    <string name="L5_6">Далее , сделайте 2 накида (т.е. накиньте рабочую нить на крючок движением снизу (от себя) вверх (к себе) - дважды ) .\n</string>
    <string name="L5_7">Введите крючок в пятую от крючка петлю цепочки (если вы только начали ряд) или в петлю основания, захватите нить, и вытяните новую петлю. Теперь на крючке 4 петли : начальная петля , 2 накида, новая петля.\n</string>
    <string name="L5_8">Захватите нить и провяжите петли на крючке в 3 приема: сначала провяжите 2 петли (на крючке у нас останется 3 петли), снова захватите нить и провяжите еще 2 петли (на крючке у нас останется 2 петли), снова захватите нить и провяжите 2 оставшиеся петли.\n</string>
    <string name="L5_9">Получился столбик с двумя накидами.</string>
    <string name="L5_10">Вяжется аналогично столбику с двумя накидами, только в нчале вязания на крючок делают 3 накида, протягивают нить через петлю цепочки, затем 4 раза протягивают нить через 2 петли на крючке.</string>
    <string name="L6_1">Рельефные столбики помогают создать фактурные элементы на вязанном полотне. Рельефные столбики , как и любые столбики, могут быть как с одним , так и с несколькими накидами. Также рельефные столбики обычно бывают лицевыми ( т.е. выпуклыми ) и изнаночными ( вогнутыми ).</string>
    <string name="L6_2">1. Рабочая петля на крючке. Сделайте накид и введите крючок под ножку петли нижнего ряда (см. Рис. A-1 : по стрелке). Захватите рабочую нить и вытяните петлю, протянув ее под ножкой петли нижнего ряда.\n</string>
    <string name="L6_3">2. Снова захватите рабочую нить и вытяните петлю, протянув ее через новую петлю и накид. На крючке осталось две петли. Старая рабочая петля и только что провязанная петля.(см. Рис. A-2)\n</string>
    <string name="L6_4">3. Снова захватите рабочую нить и провяжите обе петли (см. Рис. A-3)\n</string>
    <string name="L6_5">4. Лицевой рельефный столбик связан.</string>
    <string name="L6_6">1. Изнаночная сторона полотна. Рабочая петля на крючке. Сделайте накид и введите крючок под ножку петли нижнего ряда с лицевой стороны. Захватите рабочую нить и вытяните петлю, протянув ее под ножкой петли нижнего ряда. На крючке получилось три петли: основная рабочая петля, накид и новая петля. (см. Рис. Б-1)\n</string>
    <string name="L6_7">2. Снова захватите рабочую нить и провяжите ее, протянув через две левые петли на крючке - новую петлю и накид. На крючке осталось две петли: старая рабочая петля и только что провязанная петля.(см. Рис. Б-2)\n</string>
    <string name="L6_8">3. Снова захватите нить и провяжите обе петли на крючке. (см. Рис. Б-3)\n</string>
    <string name="L6_9">4. Рельефный столбик - изнаночный (связанный способом *за работой*).</string>
    <string name="L6_10">См. также \"Столбик в двумя накидами\"\n</string>
    <string name="L6_11">Рис. В . При вязании лицевого рельефного столбика с двумя накидами крючок вводится также с лицевой стороны под ножку петли нижнего ряда.</string>
    <string name="L6_12">Рис. Г. 1. Сделайте два накида, введите крючок с лицевой стороны под ножку следующей петли нижнего ряда. Захватите нить и вытяните образовавшуюся петлю. На крючке 4 петли.\n</string>
    <string name="L6_13">2. Захватите нить и протяните через 2 левые петли на крючке. Снова захватите нить и протяните через 2 левые петли на крючке. На крючке осталось 2 петли.\n</string>
    <string name="L6_14">3. Снова захватите нить и провяжите оставшиеся петли. Столбик готов.</string>
</resources>