<resources>
    <string name="app_name">Вязание с нуля</string>
    <string name="L1_1">Конец нитки нужно положить на указательный палец левой руки, потом провести ее под средний палец и дальше на безымянный сверху и снова вниз, под мизинец. Так следует держать нить для того, чтобы она была всегда ровно натянутой, а если нить ровно натянута, то и петельки будут одинаковыми. Прочитав это описание, сложно понять, как правильно это сделать. Поэтому на рисунке можно посмотреть, как следует протянуть нить:</string>
    <string name="L1_2">После того, как Вы таким образом протянули нитку, нужно повернуть руку ладонью к себе. Прижимаете конец нити большим и средним пальцами, и немного приподнимаете вверх указательный палец. Сверяем с рисунком, правильно ли мы сделали:</string>
    <string name="L1_3">Крючок держат примерно так, как если бы Вы держали ручку или карандаш, но так, чтобы большой и указательный пальцы лежали на плоской части крючка. Это нужно для того, чтобы крючок не вращался в руке во время вязания. Не на всех крючках есть плоская часть, поэтому для начинающих легче будет использовать именно такой крючок. Но если такого нет, то ничего страшного, научитесь и обычным.\n</string>
    <string name="L1_4">Головка крючка должна быть немного повернута к Вам. Средний палец разместите на крючке чуть ближе к головке. Теперь сверим с картинкой, правильно ли мы держим крючок:</string>
    <string name="L1_5">Вы можете сказать, что положение среднего пальца неудобно, но со временем Вы перестанете это замечать, зато палец будет придерживать новые петельки. Главное не напрягать руку и свободно держать крючок. Тогда Вы не будете уставать от вязания и узор будет получаться красивый и пышный, а не слишком плотный и стянутый.</string>
    <string name="L2_1">Чтобы связать цепочку из воздушных петель, нужно положить крючок под нитку, затем движением кисти руки на себя делаем ею полный оборот на 360°. Наш крючок окажется снова в начальном положении, только нитка на нем будет скрещенной:</string>
    <string name="L2_3">Затягиваем полученную петлю, чтобы она была не сильно большой, но чтоб через нее можно было протянуть следубщую петлю. Это мы получили начальную петлю. Это рабочая петля. по-другому ее называют скользящая петля, при наборе петель ее не считают.\n</string>
    <string name="L2_4">Потом просто подхватываем головкой крючка нитку и протягиваем ее в начальную петлю. получится первая петля нашего вязания. Все остальные петли вяжем по тому же принципу, протягивая нить в предыдущую петлю:</string>
    <string name="L2_5">При вязании цепочки из воздушных петель нужно стараться, чтоб все петельки были одинакового размера, тогда Ваша цепочка получится ровной и красивой:</string>
    <string name="L2_2">Придерживаем большим пальцем левой руки то место, где перекрестилась нитка, подхватываем нитку снизу и протягиваем ее в образовавшуюся петлю:</string>
    <string name="L2_6">Следует учитывать, что при дальнейшем вязании петелька, которая на крючке, не учитывается. То есть она не входит в общее количество петель нашей цепочки или узора. Это просто ведущая петля, через которую протягиваются следующие. Запомните это, чтобы не было путаницы с расчетом петель при вязании какого-нибудь узора в будущем.\n</string>
    <string name="L2_7">В схемах узоров воздушные петли обозначаются вот таким значком: О Сокращение в описаниях: В.П.</string>
    <string name="L3_1">Полустолбик без накида - настолько мелкая вязка, что ее практически не используют, для создания целого полотна. Основная область ее применения - формирование края изделия. Также полустолбик без накида позволяет соединить последнюю петлю круга с первой, при вязании по кругу. Именно поэтому в некоторых инсткукция полустолбик без накида также называют соединительная петля, а в схемах вязания обозначают значком ∩ . С его помощью можно соединять детали одного изделия, или декорировать изделие. В основе полустолбика без накида лежит все так же цепочка воздушных петель. В инструкциях полустолбик без накида обозначается как ПБН или СС.\n</string>
    <string name="L3_2">Для соединения круга провяжите его последнюю петлю, вставьте крючок в воздушную петлю в начале круга, накиньте на него нить и протяните новую петлю через две имеющиеся.\n</string>
    <string name="L3_3">Чтобы закончить вязание соединительным столбиком нужно крючок ввести в петлю цепочки, захватить нить и протянуть ее через петлю цепочки и петлю на крючке. (рис.1-3):</string>
    <string name="L3_4">Полустолбик с накидом, в отличие от своего младшего собрата, можно использовать для создания целого полотна. Вязка получается плотной и с мелким орнаментом.\n</string>
    <string name="L3_5">Свяжите цепочки воздушных петель нужной длинны ПЛЮС ОДНА. Чтобы провязать первый ряд, накиньте нить на крючок и движением от себя вставьте его в третью петлю.</string>
    <string name="L3_6">Захватите крючком рабочую нить и аккуратно протяните ее через петлю. На крючке получится три петли. Снова накиньте нить на крючок.</string>
    <string name="L3_7">Протяните нить через все три петли на крючке, после чего на нем останется одна петля. Полустолбик с накидом готов.</string>
    <string name="L3_8">В схемах полустолбик с накидом обозначается значком I или T. В описаниях - полуст.с/н или пссн.</string>
</resources>